pasos 
1. npm install -g ionic@4.12
2. npm install -g cordova@8.0.0
3. npm install

compilar y ejecutar el proyecto en el celular
4. ionic cordova prepare android --prod(si te dice que no agrego tales librerias hay que agregar manualmente e instalar manualmente uno por uno)
5. ionic cordova run android --prod
